% gestion de ideas y su implementacion en la realidad, diversos niveles de complejidad, un proyecto complicado en la teoria en la practica no funcionaba como se esperaba, al final equilibrio entre complejidad y performance.
% Conocimiento de sistemas de radiofrecuencia y metodos de analisis y visualizacion practica, diversos errores relacionados con RF 
% Relacion de los conocimientos de las distintas ramas que ofrece el grado (control, informatica y diseno digital, fisica y electromagnetismo, radiofrecuencia, electronica analogica).
\paragraph{}
Se concluye con un análisis acerca de si se completaron los objetivos propuestos en el apartado \ref{sec:obj}.
\paragraph{}
En primer lugar, el objetivo de conocimiento de diseño de un sistema de comunicaciones lo considero satisfactorio. Al haber comprendido e interiorizado las bases de los circuitos de radiofrecuencia y puesto en práctica diversas técnicas de recepción de señales de baja potencia como mezcladores, amplificadores o filtros cada uno de ellos diseñado desde cero.
\paragraph{}
Los problemas encontrados fueron múltiples hasta lograr un diseño final. A su vez, fueron múltiples las alternativas propuestas de diferentes desarrollos del sistema. Esto me ha permitido conocer diferentes técnicas de diseño de circuitos de radio. En general, considero satisfactorio este objetivo.
\paragraph{}
En cuanto a la puesta en práctica de los diferentes campos de estudio, considero, en general, que se ha conseguido relacionar los conceptos, por ejemplo, de los lazos de control en conjunto con los modelos de los componentes electrónicos y contrastados con la realidad. 
También, diversos conocimientos de la rama informática a la hora de programar los microcontroladores y establecer todo el entorno de desarrollo. A su vez, se realiza la conexión entre los sistemas analógicos y digitales.
Por último, en el diseño del transformador de la antena englobando toda la parte de radiofrecuencia, antenas y electromagnetismo. Considero satisfactorio este punto.
\paragraph{}
Finalmente, tras tantas posibles alternativas y problemas, se converge hacia un diseño sencillo y funcional con los requisitos tan exigentes que se habían propuesto del diseño desde la raíz. 
Tambi\'en lo considero satisfactorio.

\paragraph{}
En resumen, eval\'uo este proyecto como una experiencia, dura y complicada, que me ha llevado mas tiempo del esperado, pero finalmente satisfactoria. 
De hecho, todos los conocimientos y experiencias adquiridas durante el desarrollo del proyecto, me han permitido lidiar con facilidad numerosos problemas encontrados en mi desempeño a nivel profesional, debido a la asimilacion de numerosos conceptos estudiados en las materias y llevados a la practica.
